// SPDX-License-Identifier: GPL-2.0
/*
 * Device Tree Source for the Gose board
 *
 * Copyright (C) 2014-2015 Renesas Electronics Corporation
 */

/*
 * SSI-AK4643
 *
 * SW1: 1: AK4643
 *      2: CN22
 *      3: ADV7511
 *
 * This command is required when Playback/Capture
 *
 *	amixer set "LINEOUT Mixer DACL" on
 *	amixer set "DVC Out" 100%
 *	amixer set "DVC In" 100%
 *
 * You can use Mute
 *
 *	amixer set "DVC Out Mute" on
 *	amixer set "DVC In Mute" on
 *
 * You can use Volume Ramp
 *
 *	amixer set "DVC Out Ramp Up Rate"   "0.125 dB/64 steps"
 *	amixer set "DVC Out Ramp Down Rate" "0.125 dB/512 steps"
 *	amixer set "DVC Out Ramp" on
 *	aplay xxx.wav &
 *	amixer set "DVC Out"  80%  // Volume Down
 *	amixer set "DVC Out" 100%  // Volume Up
 */

/dts-v1/;
#include "r8a7793.dtsi"
#include <dt-bindings/gpio/gpio.h>
#include <dt-bindings/input/input.h>

/ {
	model = "Gose";
	compatible = "renesas,gose", "renesas,r8a7793";

	aliases {
		serial0 = &scif0;
		serial1 = &scif1;
		i2c9 = &gpioi2c2;
		i2c10 = &gpioi2c4;
		i2c11 = &i2chdmi;
		i2c12 = &i2cexio4;
	};

	chosen {
		bootargs = "ignore_loglevel rw root=/dev/nfs ip=dhcp";
		stdout-path = "serial0:115200n8";
	};

	memory@40000000 {
		device_type = "memory";
		reg = <0 0x40000000 0 0x40000000>;
	};

	gpio-keys {
		compatible = "gpio-keys";

		key-1 {
		        gpios = <&gpio5 0 GPIO_ACTIVE_LOW>;
		        linux,code = <KEY_1>;
		        label = "SW2-1";
		        wakeup-source;
		        debounce-interval = <20>;
		};
		key-2 {
		        gpios = <&gpio5 1 GPIO_ACTIVE_LOW>;
		        linux,code = <KEY_2>;
		        label = "SW2-2";
		        wakeup-source;
		        debounce-interval = <20>;
		};
		key-3 {
		        gpios = <&gpio5 2 GPIO_ACTIVE_LOW>;
		        linux,code = <KEY_3>;
		        label = "SW2-3";
		        wakeup-source;
		        debounce-interval = <20>;
		};
		key-4 {
		        gpios = <&gpio5 3 GPIO_ACTIVE_LOW>;
		        linux,code = <KEY_4>;
		        label = "SW2-4";
		        wakeup-source;
		        debounce-interval = <20>;
		};
		key-a {
		        gpios = <&gpio7 0 GPIO_ACTIVE_LOW>;
		        linux,code = <KEY_A>;
		        label = "SW30";
		        wakeup-source;
		        debounce-interval = <20>;
		};
		key-b {
		        gpios = <&gpio7 1 GPIO_ACTIVE_LOW>;
		        linux,code = <KEY_B>;
		        label = "SW31";
		        wakeup-source;
		        debounce-interval = <20>;
		};
		key-c {
		        gpios = <&gpio7 2 GPIO_ACTIVE_LOW>;
		        linux,code = <KEY_C>;
		        label = "SW32";
		        wakeup-source;
		        debounce-interval = <20>;
		};
		key-d {
		        gpios = <&gpio7 3 GPIO_ACTIVE_LOW>;
		        linux,code = <KEY_D>;
		        label = "SW33";
		        wakeup-source;
		        debounce-interval = <20>;
		};
		key-e {
		        gpios = <&gpio7 4 GPIO_ACTIVE_LOW>;
		        linux,code = <KEY_E>;
		        label = "SW34";
		        wakeup-source;
		        debounce-interval = <20>;
		};
		key-f {
		        gpios = <&gpio7 5 GPIO_ACTIVE_LOW>;
		        linux,code = <KEY_F>;
		        label = "SW35";
		        wakeup-source;
		        debounce-interval = <20>;
		};
		key-g {
		        gpios = <&gpio7 6 GPIO_ACTIVE_LOW>;
		        linux,code = <KEY_G>;
		        label = "SW36";
		        wakeup-source;
		        debounce-interval = <20>;
		};
	};

	leds {
		compatible = "gpio-leds";
		led6 {
			gpios = <&gpio2 19 GPIO_ACTIVE_HIGH>;
			label = "LED6";
		};
		led7 {
			gpios = <&gpio2 20 GPIO_ACTIVE_HIGH>;
			label = "LED7";
		};
		led8 {
			gpios = <&gpio2 21 GPIO_ACTIVE_HIGH>;
			label = "LED8";
		};
	};

	vcc_sdhi0: regulator-vcc-sdhi0 {
		compatible = "regulator-fixed";

		regulator-name = "SDHI0 Vcc";
		regulator-min-microvolt = <3300000>;
		regulator-max-microvolt = <3300000>;

		gpio = <&gpio7 17 GPIO_ACTIVE_HIGH>;
		enable-active-high;
	};

	vccq_sdhi0: regulator-vccq-sdhi0 {
		compatible = "regulator-gpio";

		regulator-name = "SDHI0 VccQ";
		regulator-min-microvolt = <1800000>;
		regulator-max-microvolt = <3300000>;

		gpios = <&gpio2 12 GPIO_ACTIVE_HIGH>;
		gpios-states = <1>;
		states = <3300000 1
			  1800000 0>;
	};

	vcc_sdhi1: regulator-vcc-sdhi1 {
		compatible = "regulator-fixed";

		regulator-name = "SDHI1 Vcc";
		regulator-min-microvolt = <3300000>;
		regulator-max-microvolt = <3300000>;

		gpio = <&gpio7 18 GPIO_ACTIVE_HIGH>;
		enable-active-high;
	};

	vccq_sdhi1: regulator-vccq-sdhi1 {
		compatible = "regulator-gpio";

		regulator-name = "SDHI1 VccQ";
		regulator-min-microvolt = <1800000>;
		regulator-max-microvolt = <3300000>;

		gpios = <&gpio2 13 GPIO_ACTIVE_HIGH>;
		gpios-states = <1>;
		states = <3300000 1
			  1800000 0>;
	};

	vcc_sdhi2: regulator-vcc-sdhi2 {
		compatible = "regulator-fixed";

		regulator-name = "SDHI2 Vcc";
		regulator-min-microvolt = <3300000>;
		regulator-max-microvolt = <3300000>;

		gpio = <&gpio7 19 GPIO_ACTIVE_HIGH>;
		enable-active-high;
	};

	vccq_sdhi2: regulator-vccq-sdhi2 {
		compatible = "regulator-gpio";

		regulator-name = "SDHI2 VccQ";
		regulator-min-microvolt = <1800000>;
		regulator-max-microvolt = <3300000>;

		gpios = <&gpio2 26 GPIO_ACTIVE_HIGH>;
		gpios-states = <1>;
		states = <3300000 1
			  1800000 0>;
	};

	audio_clock: audio_clock {
		compatible = "fixed-clock";
		#clock-cells = <0>;
		clock-frequency = <11289600>;
	};

	rsnd_ak4643: sound {
		compatible = "simple-audio-card";

		simple-audio-card,format = "left_j";
		simple-audio-card,bitclock-master = <&sndcodec>;
		simple-audio-card,frame-master = <&sndcodec>;

		sndcpu: simple-audio-card,cpu {
			sound-dai = <&rcar_sound>;
		};

		sndcodec: simple-audio-card,codec {
			sound-dai = <&ak4643>;
			clocks = <&audio_clock>;
		};
	};

	hdmi-in {
		compatible = "hdmi-connector";
		type = "a";

		port {
			hdmi_con_in: endpoint {
				remote-endpoint = <&adv7612_in>;
			};
		};
	};

	hdmi-out {
		compatible = "hdmi-connector";
		type = "a";

		port {
			hdmi_con_out: endpoint {
				remote-endpoint = <&adv7511_out>;
			};
		};
	};

	composite-in {
		compatible = "composite-video-connector";

		port {
			composite_con_in: endpoint {
				remote-endpoint = <&adv7180_in>;
			};
		};
	};

	x2_clk: x2-clock {
		compatible = "fixed-clock";
		#clock-cells = <0>;
		clock-frequency = <74250000>;
	};

	x13_clk: x13-clock {
		compatible = "fixed-clock";
		#clock-cells = <0>;
		clock-frequency = <148500000>;
	};

	gpioi2c2: i2c-9 {
		#address-cells = <1>;
		#size-cells = <0>;
		compatible = "i2c-gpio";
		status = "disabled";
		scl-gpios = <&gpio2 6 (GPIO_ACTIVE_HIGH | GPIO_OPEN_DRAIN)>;
		sda-gpios = <&gpio2 7 (GPIO_ACTIVE_HIGH | GPIO_OPEN_DRAIN)>;
		i2c-gpio,delay-us = <5>;
	};

	gpioi2c4: i2c-10 {
		#address-cells = <1>;
		#size-cells = <0>;
		compatible = "i2c-gpio";
		status = "disabled";
		scl-gpios = <&gpio7 13 (GPIO_ACTIVE_HIGH | GPIO_OPEN_DRAIN)>;
		sda-gpios = <&gpio7 14 (GPIO_ACTIVE_HIGH | GPIO_OPEN_DRAIN)>;
		i2c-gpio,delay-us = <